[Ryzen JJ]新機R7 1700好鬼熱

最近砌左部新機行Ryzen 7 1700
原廠風扇用1.3 V超咗3.7ghz
部機咩都冇做粒U都過40度
打機會超過75度
上網睇人地粒U凍好多
有冇解決辦法

BTW超完之後粒U無論做乜都係鎖住係3.7ghz
平時唔用個陣會行返低速架喎
唔知點解而家咁
正唔正常

ryzen用stock cooler idle 40度正常

要用p-state 先可以會自動降低

我同你咁大分別
我待機~45度
打機都係~55度
點解我待機咁高溫

你超左吖嘛

40度好正常
我換哂機箱風扇都36度

你要凍咪行水冷
有錢有冷氣

你超完都3.7不如用返default
Default 個個會自己按需升頻率
打機就全3.7
Idle 就1.x
洗鬼超

水冷 5960x 4.2ghz ren 片 85度行過...

打機5.6十度好閒
你覺高既你咪入bios 較盡把風扇

???

佢會自己調架嘛
睇你打咩機用到邊個core 囉

你知唔知1700唔超頻幾核先行到3.7

你打機用得幾核 比盡咪4核

咁你唔超4核用唔用到3.7?

到底咁樣超乜嘢⋯⋯毫無意義

又用原廠扇、又超得少少 ⋯⋯

超完係8粒core 全部行3.7
唔超 只係得1粒有機會行3.7

完全係有意義

Turbo 同超頻分別都未知

超同唔超 你feel唔feel 到分別先

我用1700x ,超到4.0（5x度）同 預設3.5 （4x度）冇分別
平時降到2.0ghz用 都好流暢

樓豬係咪用stock cooler

打機有分別

我4ghz 1700x 用coolermaster 風冷 負壓
待機35度 Full load 45-55

關鍵係個散熱同埋你個機箱對流做得好唔好

你用1700x 啫，我地用1700 default 得3.2，無成本(voltage都唔駛點加) 升上3.7冇理由唔唔超呀？

1700@3.6ghz
r1 universal
idle 32
打機48

4核都已經turbo唔到上去啦

你用塔散實低d既
不過用得塔散做咩唔超多d

佢粒u同板超唔到

輕鬆
1.18v就上了3.6

建議你驗下智商

正常啦

default電壓都上到3.7

唔准再笑青蛙

3.8樓下果啲唔好拎出黎講 電壓又唔洗點加又唔會熱

用水冷
1.4v 4.0ghz打機都係under 60度

比1000蚊整套水冷係最簡單既解決方法

1.31v上3.8用塔散 不過打機最高會標左去70度
遲下屎忽痕再降電壓睇下得唔得

超3.675 3.725 3.75 3.775可以降頻

唔好超咁多，降下壓先囉。

宜家d人真係好貪心
又要馬好 又要馬不吃草

原廠散熱 一定冇水冷同塔散效果好
而且你oc一定會熱

原廠果個已經好好，個比其他人熱明顯係個人問題

40~75度都叫熱

比樓主嚇撚死我岩岩先超緊粒1600
ram 上2933, cpu 上3.7
有塔散粒cpu 1.27V 待機41,2度, run stress test 75度
一上到黎見到樓主講7x度都熱到標屎即刻嚇親我咁都叫高

你似散熱膏有事
冇理由咁高

但我打機57度都有問題?打pubg

stress test 75度對3.7黎講好高
我stock cooler 3.775 1.3V 先68度

oc咗 有90幾watt tdp 既CPU係 prime95 stress test 過70度有幾神奇 bios setting都係過80度先fan 先會行full speed

有好多after market cooler 都係 optimize noise先 隻隻cooler fan speed curve 都唔一樣 除非manual speed我覺得無乜可比性